**李蕙敏**（**Amanda Lee Wai
Man**；），原名**李惠敏**，[香港](../Page/香港.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")、[演員](../Page/演員.md "wikilink")、時裝節目主持與專欄作家，她曾經在電視節目中透露自己祖籍廣東三水區。

## 音樂生涯

### 組合期（1989年－1992年）

李蕙敏在香港出生，到長大後才得悉她是家中养女。她畢業於北角[蘇浙公學](../Page/蘇浙公學.md "wikilink")。

李蕙敏15歲時在[TVB](../Page/TVB.md "wikilink")[歡樂今宵內的SING星聲歌唱比賽內演唱](../Page/歡樂今宵.md "wikilink")[梅艷芳歌曲而受注目](../Page/梅艷芳.md "wikilink")，後被著名唱作人[倫永亮發掘](../Page/倫永亮.md "wikilink")\[1\]，17歲便開展其歌唱生涯，當時適逢香港樂壇八十年代末的樂隊浪潮，因此被[豐藝唱片安排與](../Page/豐藝唱片.md "wikilink")[區海倫組成二人組合](../Page/區海倫.md "wikilink")[Echo](../Page/Echo.md "wikilink")，於1989年正式出道，被視為與當時走沉靜書院路線、同樣是二人女子組合的[夢劇院](../Page/夢劇院.md "wikilink")「打對台」，因為Echo的歌路與她們完全相反，以勁歌熱舞、節拍強勁、放盪不羈的大路情歌為主。

後來有傳因兩者不和\[2\]
及唱片銷量不佳，在1992年拆夥，成員[區海倫簽約TVB無線電視當主持及拍攝電視劇](../Page/區海倫.md "wikilink")；李蕙敏則加入[商業電台當](../Page/商業電台.md "wikilink")[DJ](../Page/DJ.md "wikilink")。

### 唱片騎師期（1992年－1994年）

折夥後，李蕙敏跟現時著名填詞人[黃偉文](../Page/黃偉文.md "wikilink")，一起主持當時商業電台的節目《[娛樂性騷擾](../Page/娛樂性騷擾.md "wikilink")》，備受歡迎和好評，更因此與他成為好朋友，黄偉文不諱言Amanda是他圈中為數不多的朋友\[3\]，這間接促成了兩人音樂上的合作，對於二人及後的事業發展都可謂有重大影響。

### 獨立期（1994年－1995年）

自[彭羚及](../Page/彭羚.md "wikilink")[劉文娟相繼離開](../Page/劉文娟.md "wikilink")[樂意唱片後](../Page/樂意唱片.md "wikilink")，唱片公司便開始力捧新簽約獨立發展的李蕙敏，曾經以「Girl
Friends」一人女子樂團身份作形象宣傳，於1994年推出其首張個人專輯《Debut》，一改以往組合時期跳舞歌曲風格，碟內歌曲以慢板浪漫抒情歌曲為主，可見Amanda不囿於一兩種歌曲風格。

有趣的是該專輯監制[葉建華](../Page/葉建華.md "wikilink")（Keith
Yip）及[麥皓輪](../Page/麥皓輪.md "wikilink")，同為當年夢劇院的唱片監制，而碟內大部分的歌詞更由夢劇院成員之一[李敏填詞](../Page/李敏.md "wikilink")，或李蕙敏與她合寫，因此全碟都隱約帶了一點夢劇院的味道。明顯不過的是，此碟及往後樂意唱片時期的大碟，首尾都有一小段由碟內大部分歌曲旋律貫串而成的純音樂，起了統一歌曲、深化內容及鋪墊的作用，手法與夢劇院的大碟雷同。主打歌包括改編自著名女歌手[桃麗·芭頓](../Page/桃麗·芭頓.md "wikilink")（Dolly
Parton）名曲《I will always love you》的《我會繼續想你》及女歌手[Oliver Newton
John的名曲](../Page/Oliver_Newton_John.md "wikilink")《SAM》。

### 走紅期（1995年－1997年）

1995年，相繼推出第二張個人大碟《[橫濱別戀](../Page/橫濱別戀.md "wikilink")》和第三張個人大碟《[秘密](../Page/秘密_\(李蕙敏專輯\).md "wikilink")》，先憑《橫濱別戀》內一首《**活得比你好**》漸露鋒頭，再憑《秘密》內的《**（你沒有）好結果**》一炮而紅。後者歌詞中「等　欣賞你被某君　一刀插入你心　加點眼淚陪襯」血淋淋地描寫被舊情人拋棄的怨恨，從前被視為慘情歌中的經典；前者在推出後不久即被[亞視採用](../Page/亞視.md "wikilink")，作[外購電視劇](../Page/亞洲電視外購劇集列表.md "wikilink")《[被出賣的女人](../Page/愛在他鄉_\(中視電視劇\).md "wikilink")》主題曲，由[鄭裕玲飾演的女主角在劇中的情節乃至遭遇都與歌曲契合無間](../Page/鄭裕玲.md "wikilink")，間接令歌曲更受歡迎。兩首怨曲都因此成了Amanda的首本名曲，更奠定了她的「怨婦」形象。《橫濱別戀》讓李蕙敏首奪白金唱片銷量，《秘密》專輯更獲得雙白金銷量，並曾榮登IFPI唱片銷量榜冠軍位置，及於榜內停留達十四星期之久。同年受邀為粵語版[迪士尼動畫](../Page/迪士尼.md "wikilink")《[風中奇緣](../Page/風中奇緣.md "wikilink")》（（Pocahontas）灌錄主題曲《風采依然》及插曲《風采》、《河水彎又彎》，李蕙敏的歌唱技巧在其原聲大碟的封套中更被冠以「超技巧演繹」之美譽。年底推出全新快歌《世紀之吻》之時，人氣之高企直迫一線女歌手之位。於1995年度各大樂壇頒獎禮上，李蕙敏更勇奪多個重要音樂獎項包括：[商業電台](../Page/商業電台.md "wikilink")「**叱咤樂壇女歌手銅獎**」、無線電視[十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/十大勁歌金曲頒獎典禮.md "wikilink")「**十大金曲獎**」及「**傑出表現獎金獎**」，還有[香港電台](../Page/香港電台.md "wikilink")「**十大中文金曲獎**」、[新城電台](../Page/新城電台.md "wikilink")「**勁爆女歌手**」獎等等。

1996年1月推出大碟《**[我為我生存](../Page/我為我生存.md "wikilink")**》，奪得雙白金銷量，繼續能榮登IFPI唱片銷量榜冠軍位置。碟中的第二主打歌《我為我生存》被喻為李蕙敏“怨婦歌曲系列--第三部曲”
(順序為《活得比你好》、《你沒有好結果》、《我為我生存》)，穩據各流行榜的首位達數週之久，讓她的歌唱事業更上一層樓。此外碟中第三主打歌《未忘人》是詞人[黃偉文寫給她的新作](../Page/黃偉文.md "wikilink")，延續了《你沒有好結果》的震撼詞鋒，歌曲繼續受到熱議；而接力的《讓時間做證》雖然宣傳力度不大，卻是不少樂迷的心水喜愛歌曲。

同年年中，由於有見上三張唱片建立了的怨婦形像深刻，李蕙敏於是尋求新突破，嘗試新曲風及令人感覺柔情舒服的形像，剪了一把短頭髮，8月推出新大碟《[其實](../Page/其實.md "wikilink")》。主打歌《其實》找來[Beyond的](../Page/Beyond.md "wikilink")[黃家強寫曲](../Page/黃家強.md "wikilink")，曲風的清新令人耳目一新，而接力主打《贈興》更深受歡迎，描寫前度邀請參與婚宴的心情糾結，曲風又不失令人感覺清新舒服，成為多個流行榜的冠軍歌曲，唱片亦登上銷售榜冠軍位置，衝破雙白金銷量，轉變成功。總結是年李蕙敏成功延續了強勁人氣與成績，年底更首次入選香港十大勁歌金曲「最受歡迎女歌星」票選最高五強之一。

1997年，為李蕙敏最多唱片推出的一年，先在1月推出她首張新曲加精選大碟《[愛恨交纏新曲+精選17首](../Page/愛恨交纏_新曲%2B精選17首.md "wikilink")》，唱片大賣得到本地**四白金**（即二十萬張）銷量佳績，新曲《囍宴》、《打掃》及《非常幸會》同樣大受歡迎，至此，她被傳媒冠以「**銷量女王**」的稱號。接著，5月推出的《[公主復仇記](../Page/公主復仇記_\(EP\).md "wikilink")》是一張全快歌EP，碟中的《公主復仇記》及《遲婚的女人》流行非常，較特別的是最後三首連貫的Medley──「Amanda
Dance
Medley」，是將她過去的歌曲重新混音串連成節拍勁強的串燒歌，再次成爲銷量榜冠軍。這張EP的用意原是為她當時計畫在7月1日舉辦的演唱會準備，可是因為當天是[香港回歸日](../Page/香港回歸.md "wikilink")，特區政府需要在[紅磡體育館舉行回歸慶典而將她當天的檔期收回](../Page/紅磡體育館.md "wikilink")\[4\]。這時，她的人氣與銷量之強勢已直迫當時第一把交椅的天后鄭秀文。

下半年，她開始進軍國語歌曲的市場，推出國語大碟《請你不要哭》，以香港「銷量女王（Sales
Queen）」的旗號作招來。據她本人在電台自述，其中一首《滿天星光》意境浪漫詩意，為她在自己的歌曲中最喜愛的一首之一，也一如其他香港歌手的國語大碟，將許多粵語歌曲換上國語歌詞改編。

及後，由於Amanda決定不與[嘉音唱片續約](../Page/嘉音唱片.md "wikilink")，因此唱片公司沒有重點為她在合約期滿前推出的最後一張大碟《[我是女主角](../Page/我是女主角.md "wikilink")》作宣傳，導致該碟的回響稍未及之前，雖仍有雙白金銷量，以及登上唱片銷量榜最高亞軍位置，但亦開始有評論指出Amanda此碟開始重覆「怨婦」歌曲路線，尤其主打歌《疤痕》以及唱片封面照的成熟貴婦造型，另一主打《偏偏》的風格又不太讓樂迷受落。總結，Amanda在1997年尾的頒獎禮未能獲得獎項，人氣亦有輕微影響。不久，失去李蕙敏的[嘉音唱片決定撤出香港市場](../Page/嘉音唱片.md "wikilink")。

### 衰落期（1998年－2000年）

1998年她被[關維麟邀請轉會加盟](../Page/關維麟.md "wikilink")[寶麗金唱片](../Page/寶麗金唱片.md "wikilink")，盛傳過千萬的簽約酬金更成為一時佳話，又被傳媒形容為登上「寶麗金一姐」之位。在萬眾期待下3月份推出全新大碟《[一次…又一次](../Page/一次…又一次.md "wikilink")》，主打歌曲為《一次…又一次》及《從前有個人》，此碟其實是她較早時約滿樂意唱片前已經完成製作，寶麗金唱片只是負責發行，也是香港首張[AVCD](../Page/AVCD.md "wikilink")。可惜主打歌《一次...又一次》的口碑欠佳及被認為再次重覆怨婦歌曲路線，加上唱片長型包裝難於儲放，結果唱片推出後反應一般，相比起以往每張專輯皆有以數白金計的唱片銷量佳績，使人大感意外，直接使Amanda事業開始走下坡，人氣下跌，唱片公司亦沒有公開銷量數字。

上半年的失守，李蕙敏於下半年再推出《擺脫》大碟亦作出大幅度改變，該碟是李蕙敏獨立發展後，首張並非由樂意唱片制作的唱片，當中改用新唱腔的《化妝》較出名，為她贏得到一個獎項。碟中也有的獨立後第一首由她所喜愛的填詞人林振強填詞的《大話情人》（原稱《哥哥你折墮》）及由[陳少琪填詞而得到歌詞獎的](../Page/陳少琪.md "wikilink")《當男人愛上女人》也曾流行一時。不過當時盛傳這專輯銷量不佳，後經寶麗金澄清為獲得金唱片銷量。

同年，聯同[鄭中基舉行了一場](../Page/鄭中基.md "wikilink")《拉闊音樂會》，現場錄音只有數首收錄在預留給信用卡會員的光碟，而錄影片段只有部分用作《大話情人》及《化妝》的音樂影片。回顧1998年，李蕙敏的受歡迎程度及唱片銷量均大幅度下跌。

1999年推出第二張國語大碟《[在屋頂唱歌](../Page/在屋頂唱歌.md "wikilink")》，碟內主打曲《懂得》、《他在屋頂唱歌》、《天空好灰》、《灰蝴蝶》，但因大碟缺乏宣傳，導致唱片銷量亦不佳，亦未能為她得到獎項，就連鉅額拍攝的主打歌《他在屋頂唱歌》音樂影片也因被評為過份色情和裸露而遭電視台禁播，播放率因此更低了。同年6月，李蕙敏亦曾推出過一首全新粵語主打歌《下次遇到你》，惜由於寶麗金被環球唱片收購，原定1999年7月推出的新廣東專輯一直延至翌年1月才能推出。由於全年缺乏歌曲及宣傳，不被環球重視，加上多位後起之秀如[陳慧琳](../Page/陳慧琳.md "wikilink")、[梁詠琪](../Page/梁詠琪.md "wikilink")、[楊千嬅](../Page/楊千嬅.md "wikilink")、[張柏芝及](../Page/張柏芝.md "wikilink")[容祖兒的崛起](../Page/容祖兒.md "wikilink")，因此，李蕙敏的人氣可謂直插谷底。

2000年1月，改用真名李惠敏推出《伴你飛》大碟。該碟的最大特點是每一首歌曲均有一個由各不同的[香港理工大學](../Page/香港理工大學.md "wikilink")[時裝設計學系](../Page/時裝設計學系.md "wikilink")（現已拼入[紡織及製衣學系](../Page/紡織及製衣學系.md "wikilink")）學生設計的形象，來配合每一首歌曲，此大碟本應在1999年7月推出，但因寶麗金唱片被[環球唱片收購](../Page/環球唱片.md "wikilink")，大碟推出日期亦順延半年至2000年1月推出。惜推出後反應慘淡。

同年為[無線電視劇集](../Page/無線電視.md "wikilink")[楊貴妃演唱主題曲](../Page/楊貴妃.md "wikilink")《男兒再不負深情》及插曲《霓裳羽衣》（[丁菲飛合唱](../Page/丁菲飛.md "wikilink")），由於歌曲十分受歡迎，使唱片公司罕有地為電視劇推出原聲大碟。有消息人士指出，由於[寶麗金改組](../Page/寶麗金.md "wikilink")[環球唱片之後](../Page/環球唱片.md "wikilink")，高層把資源用於其他途徑和新人上，因此不願意利用此曲為李蕙敏推出個人專輯而放入《楊貴妃》的原聲大碟。

### 低谷期（2001年－2006年）

2001年，她的唱片合約由環球唱片轉為新品牌[EOL](../Page/EOL.md "wikilink")，由[新藝寶負責發行](../Page/新藝寶唱片.md "wikilink")，不過她僅僅錄好《慾望之城》一曲就解約了。其後為電影《[殺科](../Page/殺科.md "wikilink")》（沒有參與電影演出）及《老友記茶餐廳》灌錄主題曲，分別為《假使這分鐘》及《謝絕戀愛》，兩首單曲均由李惠敏親自填詞及監制。歌曲的版權屬於[晶彩意念](../Page/晶彩意念.md "wikilink")，但一直沒有推出市面。

與環球唱片解約後，她幾乎絕跡於[香港樂壇](../Page/香港樂壇.md "wikilink")，期間她曾成立自己的唱片公司[Eaft
Fino](../Page/Eaft_Fino.md "wikilink")\[5\]，打算會自資推出唱片，但並未成事。同時她，偶爾會接拍一些低成本製作的電影，及在世界各地登台（主要在[廣東省](../Page/廣東省.md "wikilink")）；也曾暫代[伍詠薇與](../Page/伍詠薇.md "wikilink")[鄭啟泰主持](../Page/鄭啟泰.md "wikilink")[新城娛樂台的節目](../Page/新城娛樂台.md "wikilink")[生活好國度](../Page/生活好國度.md "wikilink")。

此外，也曾從事時裝及珠寶工作，但大都只維持了一段短時間。這段期間，曾屢次傳出復出的消息，但最終都不成事，最有真確性的一次算是2002年加入[梅艷芳所創立的唱片公司](../Page/梅艷芳.md "wikilink")[Mui
Music](../Page/Mui_Music.md "wikilink")\[6\]，由[蔡一智及梅艷芳監製的新唱片](../Page/蔡一智.md "wikilink")，雖然已錄好一首歌\[7\]，但隨着唱片公司的唯一股東梅艷芳的逝世，及其家人無意繼續經營唱片公司，最後無疾而終，那些歌亦可能從此不能面世。

2004年，李蕙敏在中環開時裝店，後來因業主加租一倍結束生意，她再到旺角砵蘭街的小型商場開舖搞批發。

### 近年（2006年－）

2006年，她製作好單曲《好結果》，由《（你沒有）好結果》的原班人馬創作，可視之為該曲的「下集」，黃偉文稱歌詞是專為她「度身訂造」，寓意她再戰樂壇會有好結果\[8\]。而《好結果》的國語版本《你只在乎你》則是由李蕙敏親自填詞。

她本來打算在年中派上電台並籌劃自資推出新曲+精選大碟，其後因轉換發行公司而押後。據李蕙敏於2005年說，將夥拍[東亞唱片出碟](../Page/東亞唱片.md "wikilink")，可是兩年來仍未達成合作上的共識，最後她曾短暫轉型當兼職鑽飾推廣員，打算適當時間才出新專輯\[9\]。

2007年2月，她以「A.Lee」之藝名重投初出道時的[樂意唱片](../Page/樂意唱片.md "wikilink")，並推出[派台歌](../Page/派台歌.md "wikilink")《女人不笨》，由[嘻哈組合](../Page/嘻哈.md "wikilink")[農夫填詞](../Page/農夫_\(組合\).md "wikilink")（歌曲無嘻哈成分），為了提高錄音的水準，李蕙敏更遠赴[新加坡到](../Page/新加坡.md "wikilink")[陳奐仁的錄音室錄音](../Page/陳奐仁.md "wikilink")，及後於6月再推出單曲《好結果》，兩首歌曲的國粵語版本均收錄於該年10月15日出版的《Love
Passion
新曲+精選》大碟。在大碟記者會上，她表示自己從未離開[香港樂壇](../Page/香港樂壇.md "wikilink")，只是之前未有合適機會出碟，也為回饋為多年來她的歌迷\[10\]。

2008年5月，她接受[無綫電視節目](../Page/無綫電視.md "wikilink")[娛樂直播訪問時指出她會在該會年度發行一張國語大碟](../Page/娛樂直播.md "wikilink")，而新的經理人合約將於十月生效，將集中在國內發展，但同時也不會放棄時裝事業，例如曾替[黄聖依設計服飾及形象](../Page/黄聖依.md "wikilink")\[11\]。

2010年，李蕙敏在其[微博表示這幾年一直有持續工作](../Page/微博.md "wikilink")，包括演唱、拍戲、登臺，地點包括內地、美加、星馬。她亦於同年度的5月加盟內地公司[盛泰文化](../Page/盛泰文化.md "wikilink")，成為該公司旗下首位藝人，同時透露會和內地監製計畫一張國語大碟，作為歌唱事業的紀念作。其後在9月，她亦簽約為香港[凱藝娛樂的藝人](../Page/凱藝娛樂.md "wikilink")\[12\]。後來她又於11月表示正在籌備粵語加國語的新專輯，並會以新形象示人，也證實她已經有男友\[13\]。

2011年1月，李蕙敏與友人在中環[荷李活道開設樓上首飾店售賣玉石首飾](../Page/荷李活道.md "wikilink")，投資近7位數字，她表示，這次經營是為了興趣，並表示不會退出樂壇\[14\]。

2012年2月，李蕙敏受《[蘋果日報](../Page/蘋果日報.md "wikilink")》訪問時表示，她與盛泰文化已於去年11月約滿，而合約期內預定的國語專輯亦未能完成，但因公司投資者離世而衍生的內部問題令她未打算追討賠償\[15\]。同年6月她擔任[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")《[亞洲星光大道5](../Page/亞洲星光大道5.md "wikilink")》之評判接受《[東方日報](../Page/東方日報.md "wikilink")》访问時表示她期望能在2013年完成新專輯，並會以快歌作主打\[16\]。而7月29日在亞洲電視播出的《[Eva會客室](../Page/Eva會客室.md "wikilink")》中，她透露了正在爭取檔期舉行個人演唱會，也希望將來推出的新歌曲風格會更多元化。

2013年4月，李蕙敏接受《蘋果日報》電話訪問時，宣布與拍拖三年的英國籍男友Mr.
Nicallef在該年10月6日在英國結婚\[17\]\[18\]\[19\]，並在11月23日在香港補辦喜宴\[20\]，同時也表示婚後仍會接受工作\[21\]。

2014年4月5日至6日，李蕙敏在[九龍灣國際展貿中心匯星Star](../Page/九龍灣國際展貿中心.md "wikilink")
Hall舉行其首次個人演唱會——《李蕙敏Forever Love
2014演唱會》\[22\]，並在各電台派出演唱會主題曲《銷魂》\[23\]及拍攝有全裸鏡頭的音樂錄影帶以作宣傳\[24\]。她在《頭條日報》的訪問中表示正為於在年中推出的新專輯（即在8月27日發行的《[記得·銷魂
新歌+精選](../Page/記得·銷魂_新歌+精選.md "wikilink")》）錄音，當中包括作演唱會另一首主題曲的一首英國改編快歌《記得》\[25\]。同年6月她也在網上電視[Trendtv設立專欄](../Page/Trendtv.md "wikilink")《李想生活》\[26\]。

2015年9月15日，李蕙敏因與[大迴音國際](../Page/大迴音國際.md "wikilink")（Big
Echo）音樂理念相合，故在當天宣布簽約為旗下藝人三年，並會以音樂與電影兩方面同時發展\[27\]\[28\]，同時擔任[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")《[2015感動香港人物評選](../Page/感動香港.md "wikilink")》的宣傳大使\[29\]，又在12月27日與[林曉培和](../Page/林曉培.md "wikilink")[丁悅在灣仔會展hall](../Page/丁悅.md "wikilink")
5bc 舉行《女人謎演唱會》\[30\]\[31\]。

2016年6月10日，李蕙敏推出全新廣東主打歌《不分不散》，題材取自網絡小說，期望以甜蜜情歌令香港人心情輕鬆\[32\]。到8月時證實和丁悅已離開大迴音國際，恢復自由身\[33\]。

## 評價

### 正面

李蕙敏是一個相當全面的藝人，在內涵方面，不論唱快慢歌、跳舞、演戲、擔當唱片騎師甚至作曲填詞到歌曲監制，都難不到她，而且甚具水準；外貌方面也一點也不差，其身材高佻而窈窕，樣貌也不俗。因此有些人認為，她之所以衰落不是因為她本身，而是因為受到唱片公司的忽視，以及當時出現一位風格近似的女歌手，有人認為這是歌壇不成文的遊戲規則，兩個風格接近的歌者，一個活躍，另一個必定要沉寂。

李蕙敏當年得以在樂壇屹立，與填詞人黃偉文有莫大關連。大熱歌曲均大部分出自黃偉文手筆。可以說，沒有黃偉文，也沒有幾近廣東歌壇天后級數的李蕙敏。這個組合產生的「怨婦」味道歌曲延伸到《公主復仇記》舞曲，每首均大熱流行。當李蕙敏加盟環球推出頭炮《一次…又一次》專輯，由舊公司製作，寶麗金發行時意圖以李黃組合再次出征，挑選成主打歌《從前有個人》時，但當時樂迷均反應不大，大多指寶麗金選曲主打失當。

於第二張專輯《擺脫》中，首次脫下舊有製作班底，音樂風格選曲和之前舊有專輯顯得格格不入，當時歌迷極不接受，其聲勢也明顯下滑。在環球的多次延後安排下再度推出第三張專輯《伴你飛》，但近於無聲無色推出，只有[TVB劇集](../Page/TVB.md "wikilink")《[全院滿座](../Page/全院滿座.md "wikilink")》主題曲《想愛沒有情》、[ATV外購動畫](../Page/ATV.md "wikilink")《[相聚一刻](../Page/相聚一刻.md "wikilink")》宣傳曲《心跳回憶》比較受人留意，其中由[黃偉文填詞的第一主打](../Page/黃偉文.md "wikilink")《下次遇到你》和[陳百祥合唱的](../Page/陳百祥.md "wikilink")《伴你飛》均得來不少負評價，銷量更是一般。雖然銷售量和人氣也急速下滑，但外界一面倒直指是唱片公司的方針出錯，沒有影響其個人全面藝人形象。

### 負面

有部分人士指出，她的慘情歌系列較單調，因此在《你沒有好結果》、《我為我生存》、《未忘人》等曲推出後就開始減少。不過，由於《一次…又一次》大碟中主打曲《一次…又一次》又再是慘情歌風格系列，所以在此大碟就埋下她衰落的伏筆，也許是《一次…又一次》大碟出貨量達三萬，連[HMV等影碟店也要大平賣促銷的原因](../Page/HMV.md "wikilink")。

另外，雖然她在加入寶麗金後被稱為「寶麗金一姐」，但這只因寶麗金最後兩名年資最高的[陳慧嫻改簽](../Page/陳慧嫻.md "wikilink")[新藝寶](../Page/新藝寶.md "wikilink")（寶麗金的子公司）及[湯寶如退出樂壇](../Page/湯寶如.md "wikilink")，同時年資比她高一年的[王馨平亦約滿退隱](../Page/王馨平.md "wikilink")，而令她成為寶麗金年資最高（以入行時間而言，並非單指加入寶麗金的時間）的女歌手。同時寶麗金在其加入亦未太重視，被忽略的情況在寶麗金被環球唱片收購後更為顯著，更經常傳出她與當時唱片公司的高層[陳少寶交惡及被雪藏的消息](../Page/陳少寶.md "wikilink")，就連新簽約的經理人[曾志偉也不積極替她找工作](../Page/曾志偉.md "wikilink")\[34\]。

除了選曲及際遇問題外，李蕙敏在1997年開始經常失聲，由《擺脫》大碟開始可明顯聽到聲線比以往沙啞，她亦承認自己聲帶生繭，動手術後導致她聲線說話時比原來更低沉和沙啞，使她的歌聲一直受某傳播故意挑剔。\[35\]

## 軼事

### （你沒有）好結果曲名

（你沒有）好結果是李蕙敏其中一首膾炙人口的代表作，更是當年十大中文金曲之一，但其曲名卻相當奇怪──**你沒有**三字是在括號內，在華人樂壇中甚少有此用法。據填詞人黃偉文在商台為紀念其創作十週年的特備節目《Wyman詞到》上解釋，這是因為當時唱片公司認為聽眾不能接受「你沒有好結果」這種像直接咒罵人的曲名，要求他更改，但黃偉文幾經思量，仍堅持此曲名最切合歌曲本身，唱片公司也低估了樂迷的接受程度，結果才使用折衷的方法，把其中三個字括着，以減低負面意味。

### 未忘人曲名

根據當年報導，詞人黃偉文曾於1996年透露該年初派台的李蕙敏主打歌《未忘人》原歌名為《未亡人》，但唱片公司又提出改動，結果協議「亡」字變成「忘」字。

### 唱片公司

李蕙敏在加入寶麗金唱片前，看似頻密地轉換唱片公司，包括[樂意唱片](../Page/樂意唱片.md "wikilink")、[佳音唱片](../Page/佳音唱片.md "wikilink")、[麗音唱片和](../Page/麗音唱片.md "wikilink")[嘉音唱片](../Page/嘉音唱片.md "wikilink")，對普遍已跟唱片公司簽下合約的歌手來說，可說是不尋常的。

事實上，這段時間李蕙敏均為樂意唱片的歌手，但由於樂意唱片只是香港本地的一間小型唱片公司，資源所限下旗下歌手難有理想發展，因此改由上述其餘三間唱片公司代為發行和宣傳，樂意唱片則專注於唱片製作。

最初，李蕙敏的第一張《[Debut](../Page/Debut_\(李蕙敏專輯\).md "wikilink")》大碟由[樂意唱片自行發行](../Page/樂意唱片.md "wikilink")，其後第二及三張的《[橫濱別戀](../Page/橫濱別戀.md "wikilink")》和《[秘密](../Page/秘密_\(李蕙敏專輯\).md "wikilink")》由[麗音唱片發行](../Page/麗音唱片.md "wikilink")，餘下的都由[佳音唱片](../Page/佳音唱片.md "wikilink")／[嘉音唱片發行](../Page/嘉音唱片.md "wikilink")，這兩間是同一間唱片公司，只是不同時間有不同名稱，詳見[嘉音唱片條目](../Page/嘉音唱片.md "wikilink")。

## 音樂作品

### 個人專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>#</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯名稱</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯類型</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行公司</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行日期</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Debut_(李蕙敏專輯).md" title="wikilink">Debut</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/樂意唱片.md" title="wikilink">樂意唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1994年3月</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>This Is Love</li>
<li>不要一晚的歡喜</li>
<li>我會繼續想你</li>
<li>Sam</li>
<li>說愛便愛一生</li>
<li>不再獨行</li>
<li>真心</li>
<li>This Is Love（This Is Mix）</li>
<li>Run To Me（曹永廉合唱）</li>
<li>一生你和我</li>
<li>人自醉</li>
<li>緣盡於此</li>
<li>Together Forever</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/橫濱別戀.md" title="wikilink">橫濱別戀</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>樂意唱片<br />
<a href="../Page/麗音唱片.md" title="wikilink">麗音唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1995年1月</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>Fade In</li>
<li>橫濱別戀</li>
<li>活得比你好</li>
<li>心情亂了點</li>
<li>落霞</li>
<li>愛情是玫瑰的氣味</li>
<li>極愛極痛</li>
<li>戀愛動詞</li>
<li>改邪歸正</li>
<li>我是被告</li>
<li>This Is Love（Ultimate Mix）</li>
<li>Sam</li>
<li>Fade Out</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>3</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/秘密_(李蕙敏專輯).md" title="wikilink">秘密</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>樂意唱片<br />
麗音唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1995年7月19日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>Hello Again</li>
<li>藍色傘下等</li>
<li>你沒有（好結果）</li>
<li>秘密</li>
<li>快樂加冰</li>
<li>重演我與你</li>
<li>活得比你好（Blues Version）</li>
<li>牽掛你忘了哀傷</li>
<li>深宵的倒影</li>
<li>大勢所趨</li>
<li>創世情</li>
<li>Goodbye Again</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>4</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/我為我生存.md" title="wikilink">我為我生存</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>樂意唱片<br />
<a href="../Page/嘉音唱片.md" title="wikilink">嘉音唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1996年1月</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>To Begin With</li>
<li>我為我生存</li>
<li>未忘人</li>
<li>世紀之吻</li>
<li>趕時間</li>
<li>讓時間做證</li>
<li>女人心事</li>
<li>好想你</li>
<li>驚天動地</li>
<li>秘密（Cream Mix）</li>
<li>浪漫佈局</li>
<li>Reprise</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>5</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/其實.md" title="wikilink">其實</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>樂意唱片<br />
嘉音唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1996年8月15日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>Beginning</li>
<li>贈興</li>
<li>別離開</li>
<li>特別嗜好</li>
<li>其實……</li>
<li>別令我失眠</li>
<li>原諒我犯錯</li>
<li>防線</li>
<li>魔術</li>
<li>愛我之前想清楚</li>
<li>溫泉</li>
<li>Reprise #2</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>6</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/愛恨交纏_新曲+精選17首.md" title="wikilink">愛恨交纏 新曲+精選17首</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>新曲＋精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>樂意唱片<br />
嘉音唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1997年1月3日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>Hello Again</li>
<li>囍宴</li>
<li>打掃</li>
<li>（你沒有）好結果</li>
<li>橫濱別戀</li>
<li>活得比你好</li>
<li>讓時間做證</li>
<li>秘密</li>
<li>藍色傘下等</li>
<li>我為我生存</li>
<li>未忘人</li>
<li>戀愛動詞</li>
<li>贈興</li>
<li>Sam</li>
<li>我會繼續想你</li>
<li>See You</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>7</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/公主復仇記_(EP).md" title="wikilink">公主復仇記</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>EP</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>樂意唱片<br />
嘉音唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1997年5月4日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>Welcome To Club Land</li>
<li>遲婚的女人</li>
<li>公主復仇記</li>
<li>夜半愛敲門</li>
<li>高攀</li>
<li>非親非故</li>
<li>Amanda Dance Medley Part 1</li>
<li>Amanda Dance Medley Part 2</li>
<li>Amanda Dance Medley Part 3</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>8</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/請你不要哭.md" title="wikilink">請你不要哭</a><small>（國語專輯）</small></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>樂意唱片<br />
嘉音唱片<br />
<a href="../Page/波麗佳音.md" title="wikilink">波麗佳音</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1997年6月11日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>請你不要哭</li>
<li>多刺多情</li>
<li>謎樣的女人</li>
<li>愛上寂寞</li>
<li>醒醒</li>
<li>星光滿天</li>
<li>解脫</li>
<li>一愛再愛</li>
<li>影子</li>
<li>有心人</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>9</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/我是女主角.md" title="wikilink">我是女主角</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>樂意唱片<br />
嘉音唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1997年9月4日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>思</li>
<li>偏偏</li>
<li>疤痕</li>
<li>我是女主角</li>
<li>砰然心跳</li>
<li>大失戀</li>
<li>情熱</li>
<li>If This Isn't Love</li>
<li>思纏想候</li>
<li>伴你高飛</li>
<li>主人</li>
<li>纏</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>10</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/一次…又一次.md" title="wikilink">一次…又一次</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/寶麗金.md" title="wikilink">寶麗金</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1998年3月24日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>一次…又一次</li>
<li>愛剎那</li>
<li>代價</li>
<li>花月佳期</li>
<li>閒人勿近</li>
<li>從前有個人</li>
<li>依賴</li>
<li>取暖</li>
<li>只要信‧不要問</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>11</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/偏偏李蕙敏精選II18首.md" title="wikilink">偏偏李蕙敏精選II18首</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>樂意唱片<br />
波麗佳音</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1998年</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>DISC 1</p>
<ol>
<li>Fade in</li>
<li>偏偏</li>
<li>疤痕</li>
<li>落霞</li>
<li>心情亂了點</li>
<li>公主復仇記</li>
<li>遲婚的女人</li>
<li>我是女主角</li>
<li>請你不要哭</li>
<li>解脫</li>
<li>快樂加冰</li>
<li>大失戀</li>
<li>This is Love This Mix</li>
<li>一愛再愛</li>
<li>影子</li>
<li>謎樣的女人</li>
<li>高攀</li>
<li>Goodbye Again</li>
</ol>
<p>DISC 2</p>
<ol>
<li>其實(有想過是你版)</li>
<li>打掃(愛情版)</li>
<li>囍宴</li>
<li>活得比你好</li>
<li>世紀之吻(Live house mix)</li>
<li>非常幸會 (Wine mix)</li>
<li>公主復仇記(東瀛少女版)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>12</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/李蕙敏終極精選18首.md" title="wikilink">李蕙敏終極精選18首</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>樂意唱片<br />
佳音唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1998年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>Fade In</li>
<li>橫濱別戀</li>
<li>（你沒有）好結果</li>
<li>秘密</li>
<li>藍色傘下等</li>
<li>活得比你好</li>
<li>偏偏</li>
<li>疤痕</li>
<li>公主復仇記（東瀛少女版）</li>
<li>遲婚的女人</li>
<li>其實（有想過是你版）</li>
<li>打掃（愛情版）</li>
<li>我為我生存</li>
<li>囍宴</li>
<li>This Is Love（This Is Mix）</li>
<li>贈與</li>
<li>未忘人</li>
<li>Goodbye Again</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>13</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/擺脫.md" title="wikilink">擺脫</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>寶麗金</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1998年10月15日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>化妝</li>
<li>大話情人</li>
<li>天外飛仙</li>
<li>當男人愛上女人</li>
<li>撲火</li>
<li>沒完沒了</li>
<li>擺脫</li>
<li>有了答案</li>
<li>我想</li>
<li>生命就是盼望</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>14</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/在屋頂唱歌.md" title="wikilink">在屋頂唱歌</a><small>（國語專輯）</small></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>寶麗金</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1999年2月4日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>懂得</li>
<li>灰蝴蝶</li>
<li>天空好灰</li>
<li>他在屋頂唱歌</li>
<li>傾訴</li>
<li>愛無可替代</li>
<li>敏感</li>
<li>失蹤</li>
<li>不要讓悲傷靠近</li>
<li>忘了</li>
<li>不必說抱歉</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>15</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/伴你飛.md" title="wikilink">伴你飛</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/環球唱片.md" title="wikilink">環球唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2000年1月17日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>下次遇到你</li>
<li>心跳回憶</li>
<li>伴你飛</li>
<li>亮了紅燈</li>
<li>撒旦的情人</li>
<li>第一夫人</li>
<li>過敏</li>
<li>想愛沒有情</li>
<li>救救某某</li>
<li>世界未到末日時</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>16</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/環球真經典系列－李蕙敏.md" title="wikilink">環球真經典系列－李蕙敏</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>環球唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2001年9月</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>下次遇到你</li>
<li>心跳回憶</li>
<li>伴你飛</li>
<li>亮了紅燈</li>
<li>撒旦的情人</li>
<li>第一夫人</li>
<li>過敏</li>
<li>想愛沒有情</li>
<li>救救某某</li>
<li>世界未到末日時</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>17</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Love_Passion_新曲+精選.md" title="wikilink">Love Passion 新曲+精選</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>新曲＋精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>樂意唱片<br />
<a href="../Page/星娛樂.md" title="wikilink">星娛樂</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2007年10月15日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>好结果</li>
<li>橫濱別戀</li>
<li>活得比你好</li>
<li>（你沒有）好結果</li>
<li>女人不笨</li>
<li>秘密</li>
<li>浪漫佈局</li>
<li>藍色傘下等</li>
<li>未忘人</li>
<li>落霞</li>
<li>我為我生存</li>
<li>囍宴</li>
<li>讓時間做證</li>
<li>贈興</li>
<li>溫泉</li>
<li>你只在乎你</li>
<li>最佳演員</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>18</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/記得·銷魂_新歌+精選.md" title="wikilink">記得·銷魂 新歌+精選</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>新曲＋精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>樂意唱片<br />
星娛樂</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2014年8月27日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>銷魂</li>
<li>好结果</li>
<li>記得</li>
<li>女人不笨</li>
<li>活得比你好</li>
<li>別令我失眠</li>
<li>橫濱別戀</li>
<li>溫泉</li>
<li>遲婚的女人</li>
<li>夜半愛敲門</li>
<li>（你沒有）好結果</li>
<li>未忘人</li>
<li>讓時間做證</li>
<li>原諒我犯錯</li>
<li>防線</li>
<li>公主復仇記</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 合輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>#</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯名稱</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯類型</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行日期</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/風中奇緣_(原聲帶).md" title="wikilink">《迪士尼風中奇緣》國際廣東版<br />
原聲大碟</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>原聲大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1995年5月</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>河水彎又彎 - 李蕙敏</li>
<li>風采 - 李蕙敏</li>
<li>風采依然 - 李蕙敏</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/寶麗金全面曝光.md" title="wikilink">寶麗金全面曝光</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>新曲＋精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1998年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li><strong>全面曝光 - 陳曉東/李蕙敏/鄭中基/許志安/陳潔儀</strong></li>
<li>一萬年 - 陳曉東</li>
<li>要知道你的感覺（國）- 陳曉東</li>
<li><strong>一次……又一次 - 李蕙敏</strong></li>
<li><strong>愛剎那 - 李蕙敏</strong></li>
<li>戒情人 - 鄭中基</li>
<li>如果沒有你在身邊的時候（國）- 鄭中基</li>
<li>一家一減你 - 許志安</li>
<li>星河感覺 - 許志安</li>
<li>揭曉 - 陳潔儀</li>
<li>失蹤 - 陳潔儀</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>3</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/溫拿樂隊最好關係.md" title="wikilink">溫拿樂隊最好關係</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>新曲＋精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1998年8月</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>幾多都經過 - 溫拿</li>
<li>今天我非常寂寞 - 陳慧嫻</li>
<li>友情相關照 - 鄭中基</li>
<li>陪著她 - DRY</li>
<li>這首歌 - 謝凱珊</li>
<li>只有知心一個 - 陳曉東</li>
<li><strong>不可以逃避 - 李蕙敏</strong></li>
<li>讓一切隨風 - 恭碩良</li>
<li>玩嚇啦 - 陳展鵬</li>
<li>千載不變 - 鄧建明</li>
<li>Sha-La-La - Sisters</li>
<li>I Go to Pieces - 張學友</li>
<li>自然關係 - 溫拿</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>4</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/楊貴妃主題曲原聲大碟.md" title="wikilink">楊貴妃主題曲原聲大碟</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>原聲大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2000年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li><strong>男兒再不負深情 - 李惠敏</strong></li>
<li>清平調 - 丁菲飛</li>
<li><strong>霓裳羽衣 - 李惠敏／丁菲飛</strong></li>
<li>萬裏白雲萬里路 - 譚詠麟／丁菲飛</li>
<li>長恨歌 - 丁菲飛</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>5</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/新藝寶正選_Vol.1.md" title="wikilink">新藝寶正選 Vol.1</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>新曲＋精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2001年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>一生一火花 - 張學友</li>
<li>藍女子 - 陳慧琳</li>
<li>我最後一個離開 - 張智霖</li>
<li><strong>慾望之城 (電影"慾望之城"插曲) - 李蕙敏</strong></li>
<li>吞下恐龍的蛋 - 歐陽菲菲）</li>
<li>借你耳朵說愛我 - 許志安）</li>
<li>意猶未盡 - 蘇永康+李彩樺</li>
<li>愛不出口 - 林保怡</li>
<li>只知我難避開 - 陳慧珊</li>
<li>大丈夫 - 森美+黃秋生+黃偉文+JOE</li>
<li>愛情已死 - 張智霖</li>
<li>薰衣草 - 陳慧琳</li>
<li>今晚祝你做個好夢 - 蘇永康</li>
<li>不知不覺 - 陳潔儀+林保怡</li>
<li>理想年代 - 吳國敬</li>
<li>為你好 - 陳慧珊</li>
<li>男人不壞 - 陳國華</li>
<li>將生活留給自己 - 李彩樺+蘇永康+陳慧珊+雷頌德</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 現場錄音專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>#</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯名稱</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行公司</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行日期</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>903拉闊音樂會<br />
李蕙敏 X 鄭中基</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/寶麗金.md" title="wikilink">寶麗金</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1999年</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>拉闊音樂Theme Song</li>
<li>一次…又一次</li>
<li>人若然忘記了愛（鄭中基）</li>
<li>相思無用+贈興（鄭中基合唱）</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 單曲CD

  - 1997年：《打掃（愛情珍藏版）》、《請你不要哭（[單曲](../Page/單曲.md "wikilink")[CD](../Page/CD.md "wikilink")）》
  - 1999年：《懂得（單曲CD）》、《在屋頂唱歌（[宣傳版](../Page/宣傳.md "wikilink")）》
  - 2001年：《慾望之城（單曲CD、[MD](../Page/MD.md "wikilink")）》

### 單曲

  - 1995年：《河水彎又彎》、《風采》、《風采依然》（收錄於《[《迪士尼風中奇緣》國際廣東版原聲大碟](../Page/風中奇緣_\(原聲帶\).md "wikilink")》
  - 1998年：《全面曝光》([陳曉東](../Page/陳曉東.md "wikilink")、[鄭中基](../Page/鄭中基.md "wikilink")、[許志安](../Page/許志安.md "wikilink")、[陳潔儀合唱](../Page/陳潔儀.md "wikilink"))（收錄於《[寶麗金全面曝光](../Page/寶麗金全面曝光.md "wikilink")》合輯）
  - 1998年：《不可以逃避》（收錄於[溫拿樂隊](../Page/溫拿樂隊.md "wikilink")《[最好關係](../Page/最好關係.md "wikilink")》合輯）
  - 1998年：《有了答案(劇場版)》（收錄於《[西遊記（貳）主題曲原聲大碟](../Page/西遊記（貳）主題曲原聲大碟.md "wikilink")》）
  - 1999年：《大話情人(劇場版)》（收錄於《[Polygram 99
    Superhits](../Page/Polygram_99_Superhits.md "wikilink")》合輯)
  - 2000年：《男兒再不負深情》、《霓裳羽衣》([丁菲飛合唱](../Page/丁菲飛.md "wikilink"))（收錄於《[楊貴妃主題曲原聲大碟](../Page/楊貴妃主題曲原聲大碟.md "wikilink")》）
  - 2001年：《慾望之城》（收錄於《[新藝寶正選 Vol.1](../Page/新藝寶正選_Vol.1.md "wikilink")》）
  - 2015年：《女人本能》([林曉培](../Page/林曉培.md "wikilink")、[丁悅合唱](../Page/丁悅.md "wikilink"))（數碼發行）
  - 2016年：《不分不散》（數碼發行）
  - 2017年：《再度》（數碼發行）

### 未出版歌曲

  - 2000年：《淺藍》、《妄想》
  - 2001年：《假使這分鐘》、《謝絕戀愛》
  - 2015年：《不老的童話》

## 派台歌曲成績

| **派台歌曲成績**                                                     |
| -------------------------------------------------------------- |
| 唱片                                                             |
| **1993年**                                                      |
| [Debut](../Page/Debut_\(李蕙敏專輯\).md "wikilink")                 |
| **1994年**                                                      |
| Debut                                                          |
| Debut                                                          |
| Debut                                                          |
| [橫濱別戀](../Page/橫濱別戀.md "wikilink")                             |
| **1995年**                                                      |
| 橫濱別戀                                                           |
| 橫濱別戀                                                           |
| 橫濱別戀                                                           |
| [秘密](../Page/秘密_\(李蕙敏專輯\).md "wikilink")                       |
| 秘密                                                             |
| 秘密                                                             |
| 秘密                                                             |
| 秘密                                                             |
| [我為我生存](../Page/我為我生存.md "wikilink")                           |
| **1996年**                                                      |
| 我為我生存                                                          |
| 我為我生存                                                          |
| 我為我生存                                                          |
| 我為我生存                                                          |
| [其實](../Page/其實.md "wikilink")                                 |
| 其實                                                             |
| 其實                                                             |
| 其實                                                             |
| [愛恨交纏 新曲+精選17首](../Page/愛恨交纏_新曲+精選17首.md "wikilink")           |
| 愛恨交纏 新曲+精選17首                                                  |
| **1997年**                                                      |
| 愛恨交纏 新曲+精選17首                                                  |
| [公主復仇記](../Page/公主復仇記_\(EP\).md "wikilink")                    |
| 公主復仇記                                                          |
| [請你不要哭](../Page/請你不要哭.md "wikilink")                           |
| [我是女主角](../Page/我是女主角.md "wikilink")                           |
| 我是女主角                                                          |
| 我是女主角                                                          |
| 我是女主角                                                          |
| [一次…又一次](../Page/一次…又一次.md "wikilink")                         |
| **1998年**                                                      |
| 我是女主角                                                          |
| 一次…又一次                                                         |
| 一次…又一次                                                         |
| 一次…又一次                                                         |
| [擺脫](../Page/擺脫.md "wikilink")                                 |
| 擺脫                                                             |
| 擺脫                                                             |
| 擺脫                                                             |
| **1999年**                                                      |
| [在屋頂唱歌](../Page/在屋頂唱歌.md "wikilink")                           |
| [伴你飛](../Page/伴你飛.md "wikilink")                               |
| 伴你飛                                                            |
| 伴你飛                                                            |
| 伴你飛                                                            |
| **2000年**                                                      |
| 伴你飛                                                            |
| POP巨星聯盟3                                                       |
| **2001年**                                                      |
|                                                                |
|                                                                |
|                                                                |
| **2007年**                                                      |
| [Love Passion 新曲+精選](../Page/Love_Passion_新曲+精選.md "wikilink") |
| Love Passion 新曲+精選                                             |
| Love Passion 新曲+精選                                             |
| **2014年**                                                      |
| [記得·銷魂 新歌+精選](../Page/記得·銷魂_新歌+精選.md "wikilink")               |
| 記得·銷魂 新歌+精選                                                    |
| **2015年**                                                      |
|                                                                |
| **2016年**                                                      |
|                                                                |
| **2017年**                                                      |
|                                                                |

| **各台冠軍歌總數** |
| ----------- |
| 903         |
| **5**       |

  - 仍在榜上（\*）
  - 兩星期冠軍（**(1)**）

## 演唱會

個人演唱會

  - 2014年：《李蕙敏Forever Love 2014演唱會》

其他演唱會／音樂會

  - 2015年：《女人謎演唱會》（與林曉培及丁悅）

## 電影

1991年

  - 《[不漫畫奇俠](../Page/不漫畫奇俠.md "wikilink")》（客串）
  - 《[我愛扭紋柴](../Page/我愛扭紋柴.md "wikilink")》

1994年

  - 《[霓紅光管高高掛之女子公寓](../Page/霓紅光管高高掛之女子公寓.md "wikilink")》（客串）

1995年

  - 《[不道德的禮物](../Page/不道德的禮物.md "wikilink")》
  - 《[香江花月夜](../Page/香江花月夜.md "wikilink")》（客串）

1996年

  - 《[電視故事](../Page/電視故事.md "wikilink")》
  - 《[四個32A的女孩](../Page/四個32A的女孩.md "wikilink")》
  - 《[香蕉俱樂部](../Page/香蕉俱樂部.md "wikilink")》
  - 《[飛虎雄心之傲氣比天高](../Page/飛虎雄心之傲氣比天高.md "wikilink")》
  - 《[新上海灘](../Page/新上海灘_\(電影\).md "wikilink")》

1997年

  - 《[97家有喜事](../Page/97家有喜事.md "wikilink")》
  - 《[愛情Amoeba](../Page/愛情Amoeba.md "wikilink")》
  - 《[高度戒備](../Page/高度戒備.md "wikilink")》
  - 《[陰陽路2之我在你左右](../Page/陰陽路2之我在你左右.md "wikilink")》

1998年

  - 《[九星報喜](../Page/九星報喜.md "wikilink")》
  - 《[反斗神偷](../Page/反斗神偷.md "wikilink")》（配音）
  - 《[非常警察](../Page/非常警察.md "wikilink")》
  - 《[9413](../Page/9413.md "wikilink")》
  - 《[陰陽路5之一見發財](../Page/陰陽路5之一見發財.md "wikilink")》

1999年

  - 《[流星雨](../Page/流星雨.md "wikilink")》
  - 《[陰陽路之凶周刊](../Page/陰陽路之凶周刊.md "wikilink")》
  - 《[鬼請你睇戲](../Page/鬼請你睇戲.md "wikilink")》

2000年

  - 《[陰陽路 7 之撞到正](../Page/陰陽路_7_之撞到正.md "wikilink")》
  - 《[撞鬼你之血光之災](../Page/撞鬼你之血光之災.md "wikilink")》
  - 《[緣份有Take2](../Page/緣份有Take2.md "wikilink")》（客串）
  - 《[跑馬地的月光](../Page/跑馬地的月光.md "wikilink")》（客串）
  - 《[烹屍之喪盡天良](../Page/烹屍之喪盡天良.md "wikilink")》

2001年

  - 《[月滿抱西環](../Page/月滿抱西環.md "wikilink")》
  - 《[浪漫春情](../Page/浪漫春情.md "wikilink")》
  - 《[老友記茶餐廳](../Page/老友記茶餐廳.md "wikilink")》

2002年

  - 《[現代灰姑娘](../Page/現代灰姑娘.md "wikilink")》
  - 《[風流家族](../Page/風流家族.md "wikilink")》
  - 《[絕密檔案之迷失世界](../Page/絕密檔案之迷失世界.md "wikilink")》
  - 《[當男人變成女人](../Page/當男人變成女人.md "wikilink")》
  - 《[9個女仔1隻鬼](../Page/9個女仔1隻鬼.md "wikilink")》
  - 《[黑道風雲](../Page/黑道風雲.md "wikilink")》
  - 《[35米厘兇心人](../Page/35米厘兇心人.md "wikilink")》

2003年

  - 《[星夢情真](../Page/星夢情真.md "wikilink")》
  - 《[給他們一個機會](../Page/給他們一個機會.md "wikilink")》
  - 《[無冕皇帝](../Page/無冕皇帝.md "wikilink")》
  - 《[阿龍的故事](../Page/阿龍的故事.md "wikilink")》
  - 《[非典人生](../Page/非典人生.md "wikilink")》
  - 《[我的野蠻男友](../Page/我的野蠻男友.md "wikilink")》
  - 《[賭俠之人定勝天](../Page/賭俠之人定勝天.md "wikilink")》
  - 《[聊齋誌異之陰陽判官](../Page/聊齋誌異之陰陽判官.md "wikilink")》

2004年

  - 《[子夜冰封](../Page/子夜冰封.md "wikilink")》
  - 《[浪漫春情](../Page/浪漫春情.md "wikilink")》
  - 《[硐桉羲硐桉敕](../Page/硐桉羲硐桉敕.md "wikilink")》
  - 《[不死廢人](../Page/不死廢人.md "wikilink")》
  - 《[兩個爸爸一個家](../Page/兩個爸爸一個家.md "wikilink")》

2006年

  - 《[半醉人間](../Page/半醉人間.md "wikilink")》

2007年

  - 《[嚦咕嚦咕對對碰](../Page/嚦咕嚦咕對對碰.md "wikilink")》
  - 《[校墓處](../Page/校墓處.md "wikilink")》

2013年

  - 《[第一次不是你](../Page/第一次不是你.md "wikilink")》

2015年

  - 《[浮華宴](../Page/浮華宴.md "wikilink")》

2017年

  - 《[原諒他77次](../Page/原諒他77次.md "wikilink")》
  - 《[三十-{儿}-立](../Page/三十儿立.md "wikilink")》

2018年

  - 《[我的情敵女婿](../Page/我的情敵女婿.md "wikilink")》
  - 《[女人就是女人](../Page/女人就是女人_\(2018年电影\).md "wikilink")》

## 電視劇

1998年

  - [妙手仁心](../Page/妙手仁心.md "wikilink")（客串）飾 卓 敏(Jo Jo)

2001年

  - [自在都市人](../Page/自在都市人.md "wikilink")\[36\]

## 電台廣播劇

  - 《[戀愛二分一](../Page/戀愛二分一.md "wikilink")》[廣播劇](../Page/廣播劇.md "wikilink")
  - 《[戀愛後二分一](../Page/戀愛後二分一.md "wikilink")》[廣播劇](../Page/廣播劇.md "wikilink")
  - 《[馬路之友](../Page/馬路之友.md "wikilink")》之《[車神傳說](../Page/車神傳說.md "wikilink")》[廣播劇](../Page/廣播劇.md "wikilink")

## 主持

2001年

  - [星光伴我行](../Page/星光伴我行.md "wikilink")

## 獎項

1994年：

  - [叱咤樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/叱咤樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")－叱吒樂壇新力軍女歌手銀獎
  - [無線電視十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/十大勁歌金曲頒獎典禮.md "wikilink")－最受歡迎新人銅獎
  - [香港電台十大中文金曲頒獎音樂會](../Page/十大中文金曲頒獎音樂會.md "wikilink")－最有前途新人銅獎
  - [新城電台](../Page/新城勁爆頒獎禮.md "wikilink")－勁爆新登場女歌手銀獎
  - [多倫多美加華語電台](../Page/多倫多美加華語電台.md "wikilink")－至愛新進女歌手銀獎

1995年：

  - [叱咤樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/叱咤樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")－叱吒樂壇女歌手銅獎
  - [無線電視十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/十大勁歌金曲頒獎典禮.md "wikilink")－傑出表現獎金獎
  - [無線電視十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/十大勁歌金曲頒獎典禮.md "wikilink")－十大金曲獎《（你沒有）好結果》
  - [香港電台十大中文金曲頒獎音樂會](../Page/十大中文金曲頒獎音樂會.md "wikilink")－十大中文金曲獎《（你沒有）好結果》
  - [香港電台十大中文金曲頒獎音樂會](../Page/十大中文金曲頒獎音樂會.md "wikilink")－最佳中文（流行）歌詞獎《（你沒有）好結果》
  - [新城電台](../Page/新城勁爆頒獎禮.md "wikilink")－勁爆香港人創作歌曲銅獎
  - 無線電視勁歌金曲第三季季選－得獎歌曲《（你沒有）好結果》

1996年：

  - [無線電視十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/十大勁歌金曲頒獎典禮.md "wikilink")－最佳音樂錄影帶獎《未忘人》
  - [香港電台十大中文金曲頒獎音樂會](../Page/十大中文金曲頒獎音樂會.md "wikilink")－十大優秀流行歌手
  - [香港電台十大中文金曲頒獎音樂會](../Page/十大中文金曲頒獎音樂會.md "wikilink")－最佳中文（流行）歌曲獎《我為我生存》
  - [新城電台](../Page/新城勁爆頒獎禮.md "wikilink")－新城勁爆大躍進女歌手獎
  - 無線電視勁歌金曲第一季季選－得獎歌曲《我為我生存》
  - 無線電視勁歌金曲第四季季選－得獎歌曲《囍宴》

1997年：

  - [正選104金心情歌](../Page/正選104.md "wikilink")「我為我生存」
  - 無線電視勁歌金曲第一季季選－得獎歌曲《打掃》
  - 無線電視勁歌金曲第二季季選－得獎歌曲《遲婚的女人》
  - 無線電視勁歌金曲第二季季選－最受歡迎香港特別行政區歌曲演唱獎
  - 十大傑出衣着獎
  - 中國原創歌曲總評榜

1998年：

  - 無線電視勁歌金曲第一季季選－得獎歌曲《一次又一次》
  - 無線電視勁歌金曲第三季季選－得獎歌曲《化妝》
  - 無線電視勁歌金曲第四季季選－得獎歌曲《當男人愛上女人》
  - [無線電視十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/十大勁歌金曲頒獎典禮.md "wikilink")－最佳填詞《當男人愛上女人》（陳少琪）

2015年

  - 新城電台勁爆亞洲歌手大獎
  - 新城電台勁爆合唱歌曲《女人本能》

2017年

  - [AEG Music Channel
    十大最受歡迎演唱會暨樂壇頒獎禮華語樂壇演繹鑽石大獎](../Page/AEG_Music_Channel_十大最受歡迎演唱會暨樂壇頒獎禮.md "wikilink")

## 注釋

## 參考文獻

<references/>

  - 電子明報週刊──[上一站天后 李蕙敏](http://www.mingpaoweekly.com/htm/2003/a101.htm)

## 外部連結

  -
  -
  -
[wai蕙](../Category/李姓.md "wikilink")
[Category:三水人](../Category/三水人.md "wikilink")
[Category:20世紀歌手](../Category/20世紀歌手.md "wikilink")
[Category:20世紀女演員](../Category/20世紀女演員.md "wikilink")
[Category:21世紀歌手](../Category/21世紀歌手.md "wikilink")
[Category:21世紀女演員](../Category/21世紀女演員.md "wikilink")
[Category:香港女歌手](../Category/香港女歌手.md "wikilink")
[Category:粵語流行音樂歌手](../Category/粵語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:華語流行音樂歌手](../Category/華語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:香港電影女演員](../Category/香港電影女演員.md "wikilink")
[Category:香港廣播主持人](../Category/香港廣播主持人.md "wikilink")
[Category:蘇浙公學校友](../Category/蘇浙公學校友.md "wikilink")

1.  「小有成績的是倫永亮親手栽培的二人女子組合 Echo
    ，當中有今天相當有名的李蕙敏。」，《[香港歌壇世紀大事年表——粵語歌曲全盛時期之1989年](http://djmengxiang.blog.sohu.com/59297739.html)》

2.  「昔日拍檔而早年曾傳過跟對方反面的區海倫說...」，《[區海倫祝李惠敏復出成功](http://ol.mingpao.com/cfm/star5.cfm?File=20070404/saa01/mae1.txt)》，明報，2007年4月4日

3.  [《Buy Me A
    Sunday：學習李蕙敏》](http://appledaily.atnext.com/template/apple/art_main.cfm?&iss_id=20071021&sec_id=462&subsec_id=466&art_id=10316286&cat_id=7351304&coln_id=6804020)
    ,《蘋果日報》，2007年10月21日

4.  《[U Life+
    Weekend](../Page/U_Magazine.md "wikilink")》第344期，2012年6月29日

5.

6.  《李蕙敏轉投Mui Music製作公司重新出碟》，星洲日報，2002年6月9日

7.  《上一站天后 李蕙敏》，明報週刊，二零零七年

8.

9.

10.

11. [黄圣依与猛男激情热舞
    动感娇媚高涨全场](http://ent.sina.com.cn/s/m/p/2007-12-07/15371824876.shtml)

12. [凱藝娛樂](http://www.hkkyyl.com/about.htm)

13. [《李蕙敏預告新look示人》](http://orientaldaily.on.cc/cnt/entertainment/20101105/00282_039.html)，《東方日報》，2010年11月5日

14.

15. [《馮仁昭四圍超：出碟一波三折
    李蕙敏舊老闆墮樓亡》](http://hk.apple.nextmedia.com/template/apple/art_main.php?iss_id=20120227&sec_id=462&subsec=830&art_id=16105020)，《蘋果日報》，2012年2月27日

16. [李蕙敏花心係舞都啱 -
    即時新聞](http://news.on.cc/cnt/entertainment/20120610/bkn-20120610160208307-0610_00862_001.html)，2012年6月11日
    (一) 23:15 (UTC+8)查閱

17. [李蕙敏終有好結果　今秋下嫁老外男友](http://hk.apple.nextmedia.com/realtime/entertainment/20130409/51338757)，2013年4月10日
    (三) 00:25 (UTC+8)查閱

18. [馮仁昭四圍超：李蕙敏預英國行禮](http://hk.apple.nextmedia.com/entertainment/art/20130430/18244255)，2013年4月30日
    (二) 08:35 (UTC+8)查閱

19. [李蕙敏前公爵大宅辦婚禮](http://www.mingpaotor.com/htm/News/20130821/HK-mcy1.htm?m=0)
    ，2013年8月21日 (三) 14:15 (UTC+8)查閱

20.

21.

22.

23.

24.

25.
26.

27.

28.

29.

30.

31.

32.

33.

34. 「志偉簽了李蕙敏已經有一段日子，但是一直以來都沒有怎樣照顧她。」——《曾志偉對李蕙敏有信心》，明報，1999年6月15日

35. 《李蕙敏失聲逾年》，文匯報，2003年8月20日

36.